共產黨：習家軍在港插旗具歷史意義 將慎重之

駱惠寧：選委會有廣泛代表性 超越界別地區利益局限性

多個中央部門在本港舉行座談會，就完善特區選舉制度聽取意見。中聯辦主任駱惠寧出席其中一場座談會時提到，人大常委會副委員長王晨，在解說決定草案時曾提及會賦予選委會選舉產生較大比例的立法會議員，以及直接參與提名全部議員候選人的新職能，駱惠寧認為，這實際上是講述立法精神，涉及立法原意和原則。

駱惠寧說，對此有三點體會，一是因為選委會有廣泛代表性，可以超越某個界別、地區、團體的利益局限性，令立法會日後能夠更好代表香港社會整體利益；二是特首和立法會日後在選民基礎有了共通點，有利於處理好行政立法關係，維護行政主導體制；三是可以有效防止立法會為港獨和激進分裂勢力操控，令香港穩步發展的同時更能有效維護國家和香港的根本利益。

駱惠寧認為，要深刻理解完善特區選舉制度，是以對特區選委會重新構建和增加賦權為核心，來進行總體制度設計，完善特區選舉制度是繼國安法出台後，中央治港的又一重大舉措，相信隨時間推移，其里程碑意義會不斷顯現。他又指，中央對此事非常重視和十分慎重，早前成立工作專辦，在研究過程中也邀請香港從事選舉和法律研究的專家參與，並以多種方式和特區政府、特首溝通，不斷聽取香港社會的意見。